思覺失調討論區

一開始因為疑病症，整到個人成日好驚，之後個腦就好似越尼越諗唔到野，但係都有個限度，之後去左睇精神科，佢話我係抑鬱症同焦慮症，我當時都有D懷疑係咪判錯症，之後就食左年幾藥左右，一個月之前終於可以停，一停左個情況就好似之前咁，停左兩個星期左右，終於唔掂，又揾番個醫生，之後又食番就尼三個星期，都係咁，個腦係幾乎空哂，無咩諗咁，情緒方面又唔係話特別焦慮同唔開心，我覺得我可能第時會變廢人，得18歲人，同屋企人講又話我無事，我勁驚第時會入精神病院，屋企人仲問我係咪好鐘意入，我好撚無助，有無識人係因為咁痴撚左線我之前阿嫲過身，我去左殯儀館兩次，兩晚都比鬼「責」，之後就開始頭暈，我唔係幾信呢D野，唔知有無關係，有無人可以講下。

我都試過俾人diagnoised
成日唸俾人追殺
自知係OCD同Panic disorder既進化版
但屋企人唔俾食藥
每日都係咁loop

我又反而冇被害妄想

啱啱收到三上既來電……

我有想害忘想症

你講笑咋?

最慘係疑病都有，打孖黎

醫生診斷你有思覺失調？

is，but 開頭我係自己睇書疑病係歸落去OCD，跟住去同psychiatrist confirm咗係，佢就開咗少少血清素俾我食

我食緊 pristiq desvenlafaxine

食緊咩藥？
可能係藥物副作用？

幾錢

停左 desvenlafaxine 四份一之後諗唔到野，而加醫生叫我食番一粒又加多半粒Rivotril鎮靜劑，我停左嗰兩星期真係好恐怖，又失眠，又無胃口，又諗唔到野，最後又要食番，而加食番就三個禮拜 好似都係咁好撚驚自己會變弱智

作嘔同失眠都係副作用，但唔會令人弱智
平時做其他野分散自己注意力，可以令自己冇咁擔心，做運動係首選

係咪停藥嘅副作用

個腦勁空， 懷疑自己有最嚴重嗰種精神分裂

呢類藥物既作用係干預腦內既神經傳遞物質，作用係要黎控制情緒。藥物增減/停用都有可能導致身體有唔同既反應。不過有時非常唔開心，冇胃口/失眠都係正常既，巴打唔駛太擔心

做運動呀
令自己醒神D
精神分裂會有幻覺幻覺，但你冇喎！

但又唔係唔開心先恐怖，好似成隻喪屍咁，食番就尼三星期，我而加諗定自己可能會成世住院，28號見醫生，希望到時無事，但係而加又有好多功課，點算好，怕做唔到

醫院邊有得咁容易入！定D黎做運動對你有幫助，幫你多返D感覺，哪怕係屋企做workout

日日都有做

會唔會個腦神經傳遞物質 突然之間冇食會咁樣我驚成世都會 咁就死梗

要關心自己心理質素，因為情緒同呢D物質好有關係，平時講得最多係後者影響前者，但其實可以係調返轉，心理質素影響返D物質，兩者唇齒相依。定D黎

Btw, 平時做咩運動多

係屋企做掌上壓sit up同深蹲,